港共回應美方 : 投訴委員會已跟進警暴問題 選舉並無政治審查 政治檢控絕不存在

回應美國人權報告
＊＊＊＊＊＊＊＊
就美國國務院二○一九年度人權報告中對香港特別行政區（香港特區）的評論，香港特區政府發言人今日（三月十二日）回應傳媒查詢時表示：

「自回歸以來，香港特區一直嚴格按照《中華人民共和國香港特別行政區基本法》的規定實行『港人治港』、高度自治，充分體現『一國兩制』得到全面和成功落實。」

「保障人權和自由是特區政府的憲制責任。政府高度重視並堅定維護香港的人權和各項自由。」

「《基本法》第四條訂明，香港特別行政區依法保障香港特別行政區居民和其他人的權利和自由。除了《基本法》外，人權和自由在香港也受到《香港人權法案條例》及其他法律的充分保障。」

「香港的人權和自由建基於我們一直得到國際社會認可的法治及司法獨立，兩者均是香港普通法制度的基石。香港在二○一四年至二○一九年五月間總共舉行超過54 000次和平的公眾集會和遊行，足證香港的人權受到充分保障。」

「自去年六月至今共有超過1 400宗示威、遊行和公眾集會舉行，但不少最終演變成嚴重暴力事件，例如投擲汽油彈、蓄意破壞及焚燒商鋪等等。激進示威者訴諸的暴力程度在香港是前所未有的，嚴重威脅人身安全、公共秩序和公共安全。面對這些情況，香港警隊的職責是要採取適切的行動，包括使用相應武力止暴制亂，恢復社會秩序；其間亦有警員遇到嚴重受傷甚或死亡的威脅。有關警察的投訴會按既定機制得到專業及不偏不倚的處理。此外，獨立監察警方處理投訴委員會正在審視自去年六月以來的一連串大型公眾活動，包括警方採取的相應行動，以釐清相關事實，並擬備報告。報告的內容將會公開。」

「必須指出，特區政府一直堅決維護言論自由及和平集會的自由，但與任何其他司法管轄區一樣，該等自由並非絕對。《公民權利和政治權利國際公約》訂明可在有必要保障包括國家安全、公共安全、公共秩序或他人的權利和自由時，依法律規定對有關自由作出限制。」

「《基本法》清楚訂明，香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。任何『港獨』的主張公然違反《基本法》，直接損害國家主權、國家安全及領土完整，有違全面貫徹落實『一國兩制』，破壞香港特別行政區在《基本法》列明的憲制與法律基礎。有關的國際人權公約或法庭案例都已清楚指出，言論自由並非絕對。」

「在選舉方面，《基本法》規定，香港特別行政區永久性居民依法享有選舉權和被選舉權。與此同時，特區政府有責任執行和維護《基本法》，以及確保所有選舉均在符合《基本法》和相關選舉法律下進行。任何有關政治審查、限制言論自由或剝奪參選權的指控皆亳無根據。」

「在政制發展方面，由『一人一票』普選行政長官和立法會全部議員，是《基本法》訂下的最終目標。要落實這個目標，社會需要在法理的基礎上，在平和、互信的氛圍下，透過對話解決分歧，達致各方可接受的共識。特區政府會審時度勢，按照《基本法》及全國人民代表大會常務委員會的相關解釋和決定推動政制發展。事實上，香港特區政府於二○一三至二○一五年間依法推動政制改革，並提出切實可行達致普選行政長官的方案，但被立法會內號稱爭取民主的議員否決。」

「關於檢控方面，特區政府一直致力維護本港法治和司法獨立。《基本法》第六十三條確立了刑事檢控獨立運作的憲制原則。律政司的刑事檢控工作不受任何干涉，檢控與否的決定，必須就所得的證據和相關法律進行客觀和專業的分析，並按照已公布的《檢控守則》行事，當中不存在任何政治考慮。『政治檢控』絕不存在。」

發言人重申，外國政府不應以任何形式干預香港特別行政區的內部事務。

完
2020年3月12日（星期四）
香港時間1時15分

又深夜出咀炮

淆撚到

咁點解黃之峰無得選區議員？

嗯

好事
呢段野美國就會入file香港特區政府發言人為警暴護航
顯示乃林鄭特首容許警暴

大家應該係覺得開心

今次篇野咁長

覆得咁快

香港第一臭西淫賤穴蛾不嬲興ot到凌晨兩,三點

雖然ot都係plan點害人

睇左幾行就廢事睇
好似全部都係「冇咁嘅事 冇咁嘅事」

行文style似政府第一臭西淫賤穴蛾
我唔知點證明,但其實淫賤穴蛾平時記招講的野係自己寫

風格好一致
我懷疑篇野係條臭西親自寫

睇完 白紙黑字講大話

港共政府全部倒轉答

根本明顯政治打壓
不停濫用非法集結條例去做政治打壓
真係當香港人傻
好簡單
死果個唔係周梓樂
係個奶共明星
然後成班藍絲出嚟悼念
我就唔信班狗會拉佢哋非法集結
會向佢哋射tg

上年到而家既回應都係一樣三幅屁
但係美國既行動證明左完全唔buy港共既回應
相信距離制裁降臨都不遠矣

次次都係copy and paste咁負責寫嗰個應該有哂template

乜撚破壞社會安寧根本就好多發揮空間
我夠覺得成班狗係條街度出現係破壞緊社會安寧
佢哋會唔會拉番自己?
成撚日扮正義係度話執法
乜撚犯咗法就係犯法
班狗自己犯晒法
都唔會拉佢哋果d所謂自己人啦
只會不停包庇
不停講大話去掩飾
咁撚樣執乜撚嘢法
執法只係藉口
係用嚟掩飾自己為份糧出賣香港人既狗賊行為

以前會只講一句外國不得干預内政
今次長篇大論，證明港共真係驚

Gphone: Am I a joke to you?

真係當人地傻

地平說支持者

以為打段長篇大論嘅文就可以改變現實

垃圾政府
仆街冚家鏟

mark大眼講大話

你講呢d有柒用咩，人地寫報告睇得清清楚楚

坐左好耐 唔係話2月初 有監警會報告咩
我去google 乜叉都無 係有出報告定報告被消失了

今次好撚長

但又另一方面睇
港共可以一而再，再而三咁用"三幅屁"來回應
即係其實外國的確畀唔到壓力港共

袁木好誠實 葉子媚好賢良淑德

先唔好提gphone喺區議會俾人DQ
你班港共最撚憎嘅獨派黃台仰李東昇喺德國攞到政治庇護
佢仲要去過美國國會山莊遊說
你估下第一身俾國安跟蹤、俾中國阻止佢向德國尋求庇護
仲有個坐緊嘅兄弟係第一水俾人DQ嘅人
呢啲夠唔夠說服力吖嗱

繼續

佢唔係當香港人係傻，係當美國係傻

屌佢係咪專登講反話
投訴委員會沒有跟進警暴問題 選舉有政治審查 政治檢控的確存在

Regina Ip :

Pin 831

香港在二○一四年至二○一九年五月間總共舉行超過54 000次和平的公眾集會和遊行，足證香港的人權受到充分保障。」

「自去年六月至今共有超過1 400宗示威

2014-2019，每半年有5000次遊行。但到2019年6月至今，即係依半年得1400次。咁咪證明依半年集會自由受到打壓囉

Bullshit.

成篇野愈睇 腦海愈有個臭閪把死人聲
咬字賴係正字腔圓咁

許智勇、許智勇、許智勇

獨立監察警方處理投訴委員會正在審視自去年六月以來的一連串大型公眾活動，包括警方採取的相應行動，以釐清相關事實，並擬備報告。報告的內容將會公開

報告的內容將會公開

呢句寫錯。

佢真係當美國傻

人哋美國佬已經做緊嘢

你竟然會睇幾行

根本全篇都係廢話嚟

越長越驚

算啦佢當美國智障嘅咩

剩係講遊行都ko到你成份野啦
大圍捕見人就查身分證見人就打
人權自由？

淨係制裁高官唔夠㗎，制裁埋班 民政官，啲署長啦，全部幫手打壓

有咩留返同侵侵講

講多D

法例過時條文範圍大又可以亂入罪，
保障唔到被捕人人身安全

人權？

笑話，講多d啦

印象中
香港特區政府於二○一三至二○一五年間依法推動政制改革，並提出切實可行達致普選行政長官的方案，但被立法會內號稱爭取民主的議員否決。
少數派個日唔係都無投/棄權咩
記得係等埋發叔？
不過算
認真聽港共9up都多撚餘

打埋個飛機先訓得著？

抱條女果個意大利人應該好後悔 定已經中咗武漢肺炎

香港示威：海外專家退出警察投訴調查 稱「權力不足」

打鳩美國丫柒頭

呢啲廢文對我地黎講係彈藥

記者會話拉人無人受傷
入左警署斷腳出番去

唔好再呃人啦垃圾政府黑警

以為講完大話會變真，等制裁啦港共

已經接近臨界點，究竟港共同中蟈，割黑警自保，定攬炒一鑊熟

佢真係想逼人地政府寫

"sorry, we cannot trust one country two system"嚟回應姐

成篇廢話

又一單啦
俾藍絲打完仲要俾你班黑狗搜屋
你話唔係政治檢控係乜？

美國好應該盡世界警察義務
派遣美軍登陸維持香港民主自由
捍衛普世人權價值
帶淋賤及其－伙同黨上國際法庭公審

信林鄭話監警會行之有效嗰班人同監警會一樣消失左

姐姐不斷話冇問題
返黎香港冇兩日國會就出份咁既報告

應得咁快
睇黎真係好驚喎

TRUE
仲懶係有骨咁
當美國係on9仔咩

淆就唔會做啦
例行動作咋

柒婆應該會連任
佢比人制裁左仲有撚正常人上去做咩
三煞位 要睇中共 美國 香港人頭
如果下個都唔理香港人既 即係唔洗換特首

Twitter Twitter

咩邏輯

連你請d外國專家都話監警會係廢quit撚左
仲好意思提

你都預佢唔會認架啦

同問印度強姦犯有無強姦女人一樣，係女事主著得少衫

此地無銀

淆到氣急敗壞咁回應

講大話都唔撚眨眼

美：K

64無死人,袁木好誠實,李鵬係我地最偉大嘅領袖

食屎啦屌你老味

方向正確

美國佬已經做緊嘢

港共繼續打飛機

照常識就應該要制裁埋班官既老頂
即係中共既要員 甚至成個中共先有用
不過大國做野
又可能會有更多外交考慮

同上次嗰幾篇有咩分別

表示遺憾

你鍾意點講就點講喇

哈哈哈。

ok, 冇討論價值繼續做野

唔洗證據嫁啦，佢講就係

一堆廢話

嘴炮只係大國政治博弈的一環
雙方寫咩根本唔重要, 反正都一定係寫衰對方再稱讚自己
中美兩大國點樣用行動鬥爭先係值得關注

即係認有警暴啦

回應 好撚好笑

制裁佢啦 講閪咩

口交部口吻

中共真係好邪惡

氣急敗壞

撚有人理你呀 垃圾地方政府 市政府你都比唔上呀 叫習總同人地講就差唔多

用左口交部個 generator

睇黎係真淆

陳百祥係世界上最叻嘅人，袁木好誠實，李鵬係我哋最偉大嘅領袖！